export const questionsMultipleChoice = {
    World: [
        {
            id: 101,
            question: "Magnitudo del terremoto del primo Gennaio in Giappone?",
            options: ["7.6", "8.3", "9.0", "6.3", "5.9"],
            answer: "7.6"
        },
        {
            id: 102,
            question: "Morti nell'incendio a Valencia del 24 Febbraio?",
            options: ["2", "10", "5", "18", "8"],
            answer: "10"
        },
        {
            id: 103,
            question: "Attentato in Russia 22 Marzo, quale sbagliata?",
            options: ["125 morti", "tenuto luogo in un’arena musicale", "reclamato dallo stato islamico", "gli Stati Uniti avevano avvisato del rischio", "gli attentatori erano del Tajikistan"],
            answer: "125 morti"
        },
        {
            id: 104,
            question: "Il presidente di quale Ivy League ha dato le dimissioni a Gennaio?",
            options: ["Harvard", "Berkley", "Columbia", "Oxford", "Massachusetts Institute of Technology"],
            answer: "Harvard"
        },
        {
            id: 105,
            question: "In quale mese Apple ha rilasciato il suo visore?",
            options: ["Gennaio", "Febbraio", "Marzo", "Aprile", "Giugno"],
            answer: "Febbraio"
        },
        {
            id: 106,
            question: "Quante son state le visualizzazioni dell'incontro Paul – Tyson?",
            options: ["108 Milioni", "960 Mila", "540 Milioni", "1,02 Miliardi", "430 Milioni"],
            answer: "108 Milioni"
        },
        {
            id: 107,
            question: "Quale paese ha legalizzato la Cannabis ad Aprile?",
            options: ["Germania", "Polonia", "Francia", "Portogallo", "Romania"],
            answer: "Germania"
        },
        {
            id: 108,
            question: "Quale compagnia Aerea ha perso uno sportello in volo a Gennaio?",
            options: ["Alaskan Airlines", "Fly Emirates", "Ryanair", "Turkish Airlines", "Pan Am"],
            answer: "Germania"
        },
        {
            id: 109,
            question: "Quale paese ha ospitato il G20 nel 2023?",
            options: ["India", "Italia", "Giappone", "Brasile", "Germania"],
            answer: "India"
        },
        {
            id: 110,
            question: "Quale evento sportivo è stato cancellato a causa della pandemia nel 2020?",
            options: ["Olimpiadi", "Coppa del Mondo", "Tour de France", "Wimbledon", "Super Bowl"],
            answer: "Olimpiadi"
        }
    ],
    Scienza: [
        {
            id: 111,
            question: "In che costellazione si trova il primo Buco Nero scoperto?",
            options: ["Cigno", "Leone", "Grande Carro", "Orione", "Cancro"],
            answer: "Cigno"
        },
        {
            id: 112,
            question: "Quale fisico ha scoperto il Positrone?",
            options: ["Werner Heisenberg", "Paul Andre Marie Dirac", "Max Plank", "Niels Bohr", "Robert Julius Oppenheimer"],
            answer: "Paul Andre Marie Dirac"
        },
        {
            id: 113,
            question: "Cosa si misura in Coulomb?",
            options: ["Carica", "Capacità", "Campo Magnetico", "Luminosità", "Momento Angolare"],
            answer: "Carica"
        },
        {
            id: 114,
            question: "Quando è stata scoperta l'Energia Oscura?",
            options: ["1998", "1943", "1969", "1983", "1973"],
            answer: "1998"
        },
        {
            id: 115,
            question: "Qual è la percentuale di Energia del nostro Universo sotto forme conosciute?",
            options: ["5%", "10%", "15%", "30%", "80%"],
            answer: "5%"
        },
        {
            id: 116,
            question: "Quale particella subatomica venne sbagliatamente descritta come superluminale?",
            options: ["Neutrino", "Bosone", "Fermione", "Anti tauone", "Leptone"],
            answer: "Neutrino"
        },
        {
            id: 117,
            question: "Cos'è la sublimazione?",
            options: ["Transizione gas solido", "Transizione solido gas", "Evaporazione istantanea", "Densità critica", "Porosità eccessiva"],
            answer: "Transizione solido gas"
        },
        {
            id: 118,
            question: "Chi ha scoperto la penicillina?",
            options: ["Alexander Fleming", "Louis Pasteur", "Gregor Mendel", "Marie Curie", "Pierre Curie"],
            answer: "Alexander Fleming"
        },
        {
            id: 119,
            question: "Quale elemento ha il simbolo chimico 'Fe'?",
            options: ["Ferro", "Fluoro", "Fosforo", "Francio", "Fermio"],
            answer: "Ferro"
        },
        {
            id: 120,
            question: "Qual è la velocità della luce?",
            options: ["300,000 km/s", "150,000 km/s", "450,000 km/s", "600,000 km/s", "750,000 km/s"],
            answer: "300,000 km/s"
        }
    ],
    Sport: [
        {
            id: 121,
            question: "Dove si sono svolti i giochi olimpici nel 1992?",
            options: ["Barcelona", "Los Angeles", "Denver", "Berlino", "Monaco"],
            answer: "Barcelona"
        },
        {
            id: 122,
            question: "Quale altro sport oltre all'Hockey su Ghiaccio è lo sport nazionale canadese?",
            options: ["Lacrosse", "Polo", "Basket", "Cricket", "Sci di fondo"],
            answer: "Lacrosse"
        },
        {
            id: 123,
            question: "Quanto è lontana la linea dei tre punti nel basket?",
            options: ["7m", "6.75m", "8m", "6.5m", "7.2m"],
            answer: "6.75m"
        },
        {
            id: 124,
            question: "Quanti giocatori in campo in una squadra di Baseball?",
            options: ["9", "12", "16", "11", "14"],
            answer: "9"
        },
        {
            id: 125,
            question: "Qual è lo sport nazionale giapponese?",
            options: ["Sumo", "Tae kwondo", "Karate", "Judo", "Baseball"],
            answer: "Sumo"
        },
        {
            id: 126,
            question: "In che sport si pratica l'en passant?",
            options: ["Scacchi", "Polo", "Pallanuoto", "Lacrosse", "Golf"],
            answer: "Scacchi"
        },
        {
            id: 127,
            question: "In quale sport si esegue il flick?",
            options: ["Ginnastica Artistica", "Ginnastica Ritmica", "Ciclismo", "Tennis", "Salto in alto"],
            answer: "Ginnastica Artistica"
        },
        {
            id: 128,
            question: "Chi ha vinto il Mondiale di Calcio nel 2018?",
            options: ["Francia", "Croazia", "Germania", "Brasile", "Argentina"],
            answer: "Francia"
        },
        {
            id: 129,
            question: "Qual è il record mondiale dei 100 metri piani?",
            options: ["9.58 secondi", "9.63 secondi", "9.69 secondi", "9.72 secondi", "9.74 secondi"],
            answer: "9.58 secondi"
        },
        {
            id: 130,
            question: "In quale sport si utilizza una mazza e una pallina?",
            options: ["Baseball", "Calcio", "Basket", "Tennis", "Pallavolo"],
            answer: "Baseball"
        }
    ],
    Musica: [
        {
            id: 131,
            question: "Chi ha vinto l'Emmy nel 2023 per miglior Album?",
            options: ["Harry Styles", "Billie Eilish", "Drake", "Ice Spice", "The Weeknd"],
            answer: "Harry Styles"
        },
        {
            id: 132,
            question: "Quali di questi rappers americani è presente nella colonna sonora della serie 'Arcane'?",
            options: ["Denzel Curry", "Joey Bada$$", "DaBaby", "21 Savage", "Tre Biscotti"],
            answer: "Denzel Curry"
        },
        {
            id: 133,
            question: "Quali dei seguenti non è uno strumento a percussione?",
            options: ["Maracas", "Batteria", "Oboe", "Marimba", "Xilofono"],
            answer: "Oboe"
        },
        {
            id: 134,
            question: "La signora delle camelie di Dumas ha ispirato quale opera lirica?",
            options: ["Madama Butterfly", "La traviata", "La valchiria", "Machbeth", "Il Flauto Magico"],
            answer: "La traviata"
        },
        {
            id: 135,
            question: "Keith Jarreth, suona quale strumento?",
            options: ["Tromba", "Pianoforte", "Sax", "Trombone", "Chitarra Acustica"],
            answer: "Pianoforte"
        },
        {
            id: 136,
            question: "Quante sono le tonalità maggiori e minori?",
            options: ["24", "12", "20", "36", "18"],
            answer: "24"
        },
        {
            id: 137,
            question: "Il segno che chiamiamo Hashtag, in musica cosa significa?",
            options: ["Bequadro", "Corona", "Diesis", "Bemolle", "Pianissimo"],
            answer: "Diesis"
        },
        {
            id: 138,
            question: "Chi è il 'Re del Pop'?",
            options: ["Michael Jackson", "Elvis Presley", "Prince", "Madonna", "Freddie Mercury"],
            answer: "Michael Jackson"
        },
        {
            id: 139,
            question: "Quale band ha pubblicato l'album 'Abbey Road'?",
            options: ["The Beatles", "The Rolling Stones", "Pink Floyd", "Led Zeppelin", "Queen"],
            answer: "The Beatles"
        },
        {
            id: 140,
            question: "Quale strumento suona Yo-Yo Ma?",
            options: ["Violoncello", "Pianoforte", "Violino", "Chitarra", "Flauto"],
            answer: "Violoncello"
        }
    ],
    Geografia: [
        {
            id: 141,
            question: "Quante zone orarie possiede la Russia?",
            options: ["11", "9", "2", "8", "15"],
            answer: "11"
        },
        {
            id: 142,
            question: "In quale stato americano si trova il Monte Rushmore?",
            options: ["Sud Dakota", "Utah", "Oklahoma", "Nebraska", "Nuovo Messico"],
            answer: "Sud Dakota"
        },
        {
            id: 143,
            question: "Paese europeo con più alto numero di femminicidi?",
            options: ["Lettonia (2.14)", "Lituania (0.87)", "Croazia (0.67)", "Austria (0.6)", "Slovenia (0.57)"],
            answer: "Lettonia (2.14)"
        },
        {
            id: 144,
            question: "In quale di questi deserti fu registrata la temperatura più alta, ben 56 gradi?",
            options: ["Valle della Morte", "Sahara", "Gobi", "Deserto Arabico", "Syriano"],
            answer: "Valle della Morte"
        },
        {
            id: 145,
            question: "Quale stretto separa Asia e Nord America?",
            options: ["Bering", "Caucaso", "Malacca", "Id lib", "Bosporo"],
            answer: "Bering"
        },
        {
            id: 146,
            question: "Dove si trova il lago Baikal?",
            options: ["Russia", "Canada", "Stati Uniti", "Polonia", "Svizzera"],
            answer: "Russia"
        },
        {
            id: 147,
            question: "Quale paese al mondo produce più vino?",
            options: ["Italia", "Francia", "Spagna", "Stati Uniti", "India"],
            answer: "Italia"
        },
        {
            id: 148,
            question: "In quale paese si trova il deserto di Atacama?",
            options: ["Cile", "India", "Siria", "Messico", "Colombia"],
            answer: "Cile"
        },
        {
            id: 149,
            question: "Qual è la capitale dell'Australia?",
            options: ["Canberra", "Sydney", "Melbourne", "Brisbane", "Perth"],
            answer: "Canberra"
        },
        {
            id: 150,
            question: "Qual è il fiume più lungo del mondo?",
            options: ["Nilo", "Amazzonia", "Yangtze", "Mississippi", "Danubio"],
            answer: "Nilo"
        }
    ],
    Storia: [
        {
            id: 151,
            question: "In che anno si concluse la crisi missilistica di Cuba?",
            options: ["1962", "1986", "1955", "1969", "1971"],
            answer: "1962"
        },
        {
            id: 152,
            question: "Quando cadde il muro di Berlino?",
            options: ["1989", "1988", "1987", "1990", "1991"],
            answer: "1989"
        },
        {
            id: 153,
            question: "Chi era il presidente americano durante la prima guerra mondiale?",
            options: ["Woodrow Wilson", "Frank Delano Roosevelt", "Theodore Roosevelt", "Benjamin Harrison", "William Herny Thaft"],
            answer: "Woodrow Wilson"
        },
        {
            id: 154,
            question: "Chi vinse la Guerra delle Falkland?",
            options: ["Gran Bretagna", "Spagna", "Germania", "Norvegia", "Argentina"],
            answer: "Gran Bretagna"
        },
        {
            id: 155,
            question: "Quale di questi popoli antichi era conosciuto come 'laconico'?",
            options: ["Spartani", "Fenici", "Aztechi", "Egizi", "Etruschi"],
            answer: "Spartani"
        },
        {
            id: 156,
            question: "In che mese venne ucciso Giulio Cesare?",
            options: ["Marzo", "Luglio", "Febbraio", "Aprile", "Agosto"],
            answer: "Marzo"
        },
        {
            id: 157,
            question: "Chi fu il primo console ad essere nominato dittatore a vita?",
            options: ["Silla", "Marius", "Augusto", "Giulio Cesare", "Pompeo"],
            answer: "Silla"
        },
        {
            id: 158,
            question: "Come si chiamava il cancelliere tedesco quando la Germania si riunificò?",
            options: ["Helmut Kohl", "Konrad Adenauer", "Henry Kißinger", "Willy Schmidt", "Gerard Schröder"],
            answer: "Helmut Kohl"
        },
        {
            id: 159,
            question: "Quali di questi periodi Giapponesi è il più antico?",
            options: ["Kamakura", "Meji", "Edo", "Taishi", "Kusakabe"],
            answer: "Kamakura"
        },
        {
            id: 160,
            question: "Quando salì al potere Mao Zedong?",
            options: ["1949", "1956", "1939", "1950", "1963"],
            answer: "1949"
        },
        {
            id: 161,
            question: "Chi ha scritto la Dichiarazione di Indipendenza degli Stati Uniti?",
            options: ["Thomas Jefferson", "George Washington", "Benjamin Franklin", "John Adams", "James Madison"],
            answer: "Thomas Jefferson"
        },
        {
            id: 162,
            question: "In che anno è iniziata la Prima Guerra Mondiale?",
            options: ["1914", "1918", "1939", "1945", "1901"],
            answer: "1914"
        },
        {
            id: 163,
            question: "Chi era il faraone d'Egitto durante la costruzione delle piramidi?",
            options: ["Cheope", "Tutankhamon", "Ramses II", "Cleopatra", "Akhenaton"],
            answer: "Cheope"
        }
    ],
    Italia: [
        {
            id: 161,
            question: "Come si chiamava l'anarchico che uccise il Re d'Italia?",
            options: ["Gaetano Bresci", "Artemio Lorenzo", "Quintinio Mazzanti", "Alessandro Lucchesi", "Simone Pisano"],
            answer: "Gaetano Bresci"
        },
        {
            id: 162,
            question: "Quante lire vale un euro (circa)?",
            options: ["1936", "9100", "1020", "700", "4393"],
            answer: "1936"
        },
        {
            id: 163,
            question: "Quale località italiana ha le indicazioni stradali in cinese?",
            options: ["Prato", "Firenze", "Venezia", "Aosta", "Foggia"],
            answer: "Prato"
        },
        {
            id: 164,
            question: "Qual è il rapporto tra preti e suore in Italia?",
            options: ["metà", "doppio", "tre volte", "dieci volte", "uguale"],
            answer: "metà"
        },
        {
            id: 165,
            question: "Quale articolo della CI ripudia la guerra come strumento di offesa?",
            options: ["undicesimo", "decimo", "terzo", "ventiduesimo", "nono"],
            answer: "undicesimo"
        },
        {
            id: 166,
            question: "Quanto guadagna al massimo un professore di scuola media con vent'anni di servizio, in Euro?",
            options: ["2000", "1700", "2400", "2900", "3100"],
            answer: "2000"
        },
        {
            id: 167,
            question: "Chi ha vinto il primo campionato di Calcio?",
            options: ["Milan", "Juventus", "Roma", "Genoa", "Torino"],
            answer: "Genoa"
        },
        {
            id: 168,
            question: "L'ultimo italiano ad aver vinto il Nobel per la Letteratura?",
            options: ["Eugenio Montale", "Umberto Eco", "Pierpaolo Pasolini", "Gabriele D'Annunzio", "Carlo Emilio Gadda"],
            answer: "Eugenio Montale"
        },
        {
            id: 169,
            question: "Quand'è stata creata la Pizza Margherita?",
            options: ["1889", "1902", "1854", "1790", "1931"],
            answer: "1889"
        },
        {
            id: 170,
            question: "Quale città italiana ha il più alto numero di fontane?",
            options: ["Roma", "Firenze", "Venezia", "Milano", "Napoli"],
            answer: "Roma"
        },
        {
            id: 171,
            question: "Qual è il fiume più lungo d'Italia?",
            options: ["Po", "Adige", "Tevere", "Arno", "Adda"],
            answer: "Po"
        },
        {
            id: 172,
            question: "Chi ha dipinto la Cappella Sistina?",
            options: ["Michelangelo", "Leonardo da Vinci", "Raffaello", "Donatello", "Caravaggio"],
            answer: "Michelangelo"
        },
        {
            id: 173,
            question: "Qual è la capitale della Sicilia?",
            options: ["Palermo", "Catania", "Messina", "Siracusa", "Trapani"],
            answer: "Palermo"
        }
    ],
    Film: [
        {
            id: 171,
            question: "Quanti Oscar ha vinto Fellini?",
            options: ["quattro", "zero", "due", "cinque", "uno"],
            answer: "quattro"
        },
        {
            id: 172,
            question: "Chi ha diretto 'Ladri di biciclette'?",
            options: ["Fellini", "Vittorio De Sica", "Sergio Leone", "Paolo Sorrentino", "Michelangelo Antonioni"],
            answer: "Vittorio De Sica"
        },
        {
            id: 173,
            question: "Quand’è stato girato il primo Film?",
            options: ["1888", "1901", "1866", "1912", "1872"],
            answer: "1888"
        },
        {
            id: 174,
            question: "Primo film horror a colori?",
            options: ["La maledezione di Frankenstein", "La cosa", "Quella casa nel bosco", "Non aprite quella porta", "Dracula"],
            answer: "La maledezione di Frankenstein"
        },
        {
            id: 175,
            question: "In che anno è uscito Edward Mani di Forbice?",
            options: ["1990", "1995", "1987", "1989", "1993"],
            answer: "1990"
        },
        {
            id: 176,
            question: "Cos’è stato donato a Frodo da Galadriel?",
            options: ["La stella di Eärandil", "La spada di Aragorn", "L'anello di Sauron", "Il mantello elfico", "La mappa della Terra di Mezzo"],
            answer: "La stella di Eärandil"
        },
        {
            id: 177,
            question: "Escludendo l’unico anello, quanti ne furono forgiati?",
            options: ["19", "23", "7", "9", "11"],
            answer: "19"
        },
        {
            id: 178,
            question: "Chi ha diretto 'Il Padrino'?",
            options: ["Francis Ford Coppola", "Martin Scorsese", "Steven Spielberg", "Quentin Tarantino", "Stanley Kubrick"],
            answer: "Francis Ford Coppola"
        },
        {
            id: 179,
            question: "Qual è il film con il maggior incasso di tutti i tempi?",
            options: ["Avatar", "Avengers: Endgame", "Titanic", "Star Wars: Il risveglio della Forza", "Jurassic World"],
            answer: "Avatar"
        },
        {
            id: 180,
            question: "Chi ha interpretato il ruolo di Jack Sparrow in 'Pirati dei Caraibi'?",
            options: ["Johnny Depp", "Orlando Bloom", "Leonardo DiCaprio", "Brad Pitt", "Tom Cruise"],
            answer: "Johnny Depp"
        },
        {
            id: 181,
            question: "Chi ha diretto 'Inception'?",
            options: ["Christopher Nolan", "Steven Spielberg", "James Cameron", "Quentin Tarantino", "Martin Scorsese"],
            answer: "Christopher Nolan"
        },
        {
            id: 182,
            question: "Qual è il film con il maggior incasso di tutti i tempi?",
            options: ["Avatar", "Avengers: Endgame", "Titanic", "Star Wars: Il risveglio della Forza", "Jurassic World"],
            answer: "Avatar"
        },
        {
            id: 183,
            question: "Chi ha interpretato il ruolo di Jack Sparrow in 'Pirati dei Caraibi'?",
            options: ["Johnny Depp", "Orlando Bloom", "Leonardo DiCaprio", "Brad Pitt", "Tom Cruise"],
            answer: "Johnny Depp"
        }
    ],
    Animali: [
        {
            id: 181,
            question: "Che velocità può raggiungere un Leopardo?",
            options: ["64km/h", "80km/h", "75km/h", "112km/h", "96km/h"],
            answer: "80km/h"
        },
        {
            id: 182,
            question: "Quante specie di animali sono andate estinte nel 2023?",
            options: ["1", "139", "82", "35", "21"],
            answer: "21"
        },
        {
            id: 183,
            question: "Quale mammifero ha il cervello più piccolo?",
            options: ["Mustiolo", "Pipistrello Farfalla", "Lemure Topo", "Gatto Rugginoso", "Opossum Pigmeo"],
            answer: "Mustiolo"
        },
        {
            id: 184,
            question: "Quale animale vanta la maggior forza in proporzione al peso?",
            options: ["Scarabeo Stercorario", "Formica Tagliafoglie", "Rinoceronte", "Elefante Africano", "Scarabeo Rinoceronte"],
            answer: "Scarabeo Stercorario"
        },
        {
            id: 185,
            question: "Qual’è l’unico uccello che riesce a volare a ritroso?",
            options: ["Colibrì", "Merlo maschio", "Rondine comune", "Cinciarella", "Capinera"],
            answer: "Colibrì"
        },
        {
            id: 186,
            question: "Quale mammifero migra distanze maggiori?",
            options: ["Delfino", "Balena Grigia", "Capodoglio", "Bisonte della steppa", "Antilocapra"],
            answer: "Balena Grigia"
        },
        {
            id: 187,
            question: "Quanti nasi hanno le lumache?",
            options: ["0", "1", "2", "3", "4"],
            answer: "4"
        },
        {
            id: 188,
            question: "Quale animale ha la lingua più lunga rispetto al corpo?",
            options: ["Camaleonte", "Formichiere", "Giraffa", "Pangolino", "Rana"],
            answer: "Camaleonte"
        },
        {
            id: 189,
            question: "Qual è l'animale più velenoso del mondo?",
            options: ["Rana dorata", "Medusa scatola", "Serpente Taipan", "Polpo dagli anelli blu", "Scorpione giallo"],
            answer: "Medusa scatola"
        },
        {
            id: 190,
            question: "Quale animale può vivere senza acqua per più di un mese?",
            options: ["Cammello", "Ratto canguro", "Tartaruga", "Coccodrillo", "Elefante"],
            answer: "Ratto canguro"
        },
        {
            id: 191,
            question: "Qual è l'animale terrestre più veloce?",
            options: ["Ghepardo", "Leone", "Cavallo", "Leopardo", "Antilope"],
            answer: "Ghepardo"
        },
        {
            id: 192,
            question: "Qual è l'animale più grande del mondo?",
            options: ["Balena Blu", "Elefante Africano", "Squalo Balena", "Orca", "Giraffa"],
            answer: "Balena Blu"
        },
        {
            id: 193,
            question: "Quale animale è noto per la sua capacità di cambiare colore?",
            options: ["Camaleonte", "Polpo", "Rana", "Serpente", "Pesce"],
            answer: "Camaleonte"
        }
    ]
};
